\documentclass[../ritgerd]{subfiles}
\begin{document}
Nú lendum við í ákveðnum vandræðum þegar við tölum um heildanleika í
skammtafræði, nefnilega að fasarúmið er ekki eins og að nú er
grundvallarframsetning kerfisins ástandarúmið en ekki fasarúmið. 

Hinsvegar getum við yfirfært Lax pör í skammtafræðina, og segjum að
skammtafræðilegt kerfi sé heildanlegt ef 

Yang Baxter \[R_{12}(\lambda_1 - \lambda_2)R_{13}(\lambda_1 -
\lambda_3)R_{23}( \lambda_2 - \lambda_3) = R_{23}( \lambda_2 -
\lambda_3)R_{13}( \lambda_1 - \lambda_3)R_{12}( \lambda_1 - \lambda_2)\]
\end{document}
